---
lang: zh-cn
title: 编写 JavaScript 插件
---

# 编写 JavaScript 插件

::: info 本节内容

本节将介绍 JavaScript 脚本的编写，请善用侧边栏和搜索，按需阅读文档。

我们假定你熟悉 JavaScript / TypeScript，编程语言的教学超出了本文档的目的，如果你还不熟悉它们，可以从互联网上寻找到很多优秀的教程。如：
- [现代 JavaScript 教程](https://zh.javascript.info)
- [JavaScript 教程 - 廖雪峰](https://www.liaoxuefeng.com/wiki/1022910821149312)
- [JavaScript - 菜鸟教程](https://www.runoob.com/js/js-tutorial.html)

:::

## 一些有帮助的资源

VS Code 可以安装 [SealDice Snippets](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=yxChangingSelf.sealdice-snippets) 插件，提供了一些常见代码片段，帮助快速生成模板代码。

如果你打算使用 TypeScript，海豹提供了相应的 [模板工程](https://github.com/sealdice/sealdice-js-ext-template)，注册扩展和指令的代码已经写好，可以直接编译出一个可直接装载的 JS 扩展文件。使用见 [使用 TS 模板](#使用-ts-模板)。

<!-- - 扩展编写示例：https://github.com/sealdice/javascript/tree/main/examples -->

::: tip 使用 TypeScript

我们更推荐使用 TypeScript 来编写插件，编译到 ES6 后使用即可。不过先从 JavaScript 开始也是没有任何问题的。

:::

## 第一个 JS 扩展

我们从最简单的扩展开始，这个扩展只会在日志中打印一条 `Hello World!`。

```javascript
// ==UserScript==
// @name         示例：如何开始
// @author       木落
// @version      1.0.0
// @description  这是一个演示脚本，并没有任何实际作用。
// @timestamp    1671368035
// 2022-12-18
// @license      Apache-2
// @homepageURL  https://github.com/sealdice/javascript
// ==/UserScript==

console.log('Hello World!');
```

::: note 海豹对 JavaScript 的支持

海豹使用 [goja](https://github.com/dop251/goja) 作为 js 脚本引擎。goja 目前支持了 ES6 基本上全部的特性，包括 `async/await`，`promise` 和 `generator`。

需要注意引擎的整型为 32 位，请小心溢出问题。

:::

::: tip 打印日志

console 打印出来的东西不仅会在控制台中出现，在日志中也会显示。

涉及网络请求或延迟执行的内容，有时候不会在控制台调试面板上显示出来，而在日志中能看到。

:::

## 填写插件信息

每个 JS 扩展需要在开头以固定格式注释的形式留下信息，以便使用和分享：

```javascript
// ==UserScript==
// @name         脚本的名字
// @author       木落
// @version      1.0.0
// @description  这是一个演示脚本，并没有任何实际作用。
// @timestamp    1672066028
// @license      Apache-2
// @homepageURL  https://github.com/sealdice/javascript
// ==/UserScript==
```

| 属性           | 含义                                                                             |
|--------------|--------------------------------------------------------------------------------|
| @name        | JS 扩展的名称，会展示在插件列表页面                                                            |
| @author      | 作者名                                                                            |
| @version     | 版本号，可以自己定义，但建议遵循 [语义版本控制（Semantic Versioning）](https://semver.org/lang/zh-CN/) |
| @description | 对扩展的功能的描述                                                                      |
| @timestamp   | 最后更新时间，以秒为单位的 unix 时间戳，新版本支持了直接使用时间字符串，如 `2023-10-30`。                         |
| @license     | 开源协议，示例中的 Apache-2 是一个比较自由的协议，允许任意使用和分发（包括商用），当然你也可以使用其它协议（MIT GPL 等）          |
| @homepageURL | 你的扩展的主页链接，有 GitHub 仓库可以填仓库链接，没有则可以填海豹官方插件仓库                                    |

## 创建和注册扩展

::: tip 扩展机制

扩展机制可以看做是海豹的 mod 管理机制，可以模块化开关海豹的任意一部分，如常用的开启 dnd 扩展，关闭 coc 扩展，关闭自动回复等。

可以查看 [.ext 命令](../use/core.md#ext-扩展管理) 来了解更多。

:::

在海豹中，**所有指令必须归属于某个扩展**，而一个扩展可以包含多条指令。

JS 脚本中创建扩展的方式如下，在创建扩展后，**还需要注册扩展**，才能让扩展起效，不要漏掉哦！

```javascript
// 如何建立一个扩展

// 首先检查是否已经存在
if (!seal.ext.find('test')) {
  // 不存在，那么建立扩展，名为 test，作者“木落”，版本 1.0.0
  const ext = seal.ext.new('test', '木落', '1.0.0');
  // 注册扩展
  seal.ext.register(ext);
}
```

::: warning JS 脚本和扩展

在实现上，海豹允许你在一个 JS 脚本文件中注册多个扩展，但我们不建议这样做。一般来说，一个 JS 脚本文件只会注册一个扩展。

:::

::: warning 修改内置功能？

出于对公平性的考虑，JS 脚本不能替换内置指令和内置扩展。

:::

## 自定义指令

想要创建一条自定义指令，首先需要创建一个扩展（`seal.ExtInfo`），写好自定义指令的实现逻辑之后，再注册到扩展中。

### 创建指令

接上面的代码，假定目前已经注册好了一个名为 `test` 的扩展，现在要写一个名为 `seal` 的指令：

- 这个命令的功能为，显示「抓到一只海豹」的文案；
  - 如果命令写 `.seal ABC`，那么文案中将海豹命名为「ABC」；
  - 如果命令中没写名字，那么命名为默认值「氪豹」。

第一步，创建新的自定义指令，设置好名字和帮助信息。

```javascript
const cmdSeal = seal.ext.newCmdItemInfo();
cmdSeal.name = 'seal'; // 指令名字，可用中文
cmdSeal.help = '召唤一只海豹，可用 .seal <名字> 命名';
```

::: warning 命令的帮助信息

命令的帮助信息是在使用 `.help <命令>` 时会返回的帮助内容。

帮助信息**不要**以 `.` 开头，防止查看帮助时骰子的回复触发其他骰子。

:::

第二步，编写指令的具体处理代码。

你需要编写指令对象的 `solve` 函数，在使用该指令的时候，海豹核心会调用你写的这个函数。

```javascript
cmdSeal.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
    // 这里是你需要编写的内容
};
```

| 参数        | 说明                                 |
|-----------|------------------------------------|
| `ctx`     | 主要是和当前环境以及用户相关的内容，如当前发指令用户，当前群组信息等 |
| `msg`     | 原始指令内容，如指令文本，发送平台，发送时间等            |
| `cmdArgs` | 指令信息，会将用户发的信息进行分段，方便快速取用           |

这里仅说明需要用到的接口，详细可见 [插件仓库](https://github.com/sealdice/javascript/tree/main/examples_ts) `examp_ts` 下的 `seal.d.ts` 文件，里面包含了目前开放的接口的定义及其注释说明。

### 指令参数与返回值

假设用户发送过来的消息是 `.seal A B C`，那么可以用 `cmdArgs.getArgN(1)` 获取到 `A`，`cmdArgs.getArgN(2)` 获取到 `B`，`cmdArgs.getArgN(3)` 获取到 `C`。

通常会对参数值进行判断，随后作出响应。

以下代码处理的是 `.seal help` 的情形：

```javascript
cmdSeal.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
  // 获取第一个参数，例如 .seal A B C
  // 这里 cmdArgs.getArgN(1) 的结果即是 A，传参为 2 的话结果是 B
  let val = cmdArgs.getArgN(1);
  switch (val) {
    case 'help': {
      // 命令为 .seal help
      // 创建一个结果对象，并将 showHelp 标记为 true，这会自动给用户发送帮助
      const ret = seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
      ret.showHelp = true;
      return ret;
    }
    default: {
      // 没有传入参数时的代码
      return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
    }
  }
};
```

::: warning 返回执行结果

在执行完自己的代码之后，需要返回指令结果对象，其参数是是否执行成功。

:::

### 指令核心执行流程

给消息发送者回应，需要使用 `seal.replyToSender()` 函数，前两个参数和 `solve()` 函数接收的参数一致，第三个参数是你要发送的文本。

发送的文本中，可以包含 [变量](./script.md#变量)（例如`{$t玩家}`），也可以包含 [CQ 码](https://docs.go-cqhttp.org/cqcode)，用来实现回复发送者、@发送者、发送图片、发送分享卡片等功能。

在这个例子中，我们需要获取作为海豹名字的参数，获取不到就使用默认值，随后向消息发送者发送回应。

在刚刚的位置填入核心代码，就可以完成了。

```javascript
cmdSeal.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
  // 获取第一个参数，例如 .seal A B C
  // 这里 cmdArgs.getArgN(1) 的结果即是 A，传参为 2 的话结果是 B
  let val = cmdArgs.getArgN(1);
  switch (val) {
    case 'help': {
      // 命令为 .seal help
      // 创建一个结果对象，并将 showHelp 标记为 true，这会自动给用户发送帮助
      const ret = seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
      ret.showHelp = true;
      return ret;
    }
    default: {
      // 命令为 .seal XXXX，取第一个参数为名字
      if (!val) val = '氪豹';
      // 进行回复，如果是群聊发送那么在群里回复，私聊发送则在私聊回复 (听起来是废话文学，但详细区别见暗骰例子)
      seal.replyToSender(ctx, msg, `你抓到一只海豹！取名为${val}\n它的逃跑意愿为${Math.ceil(Math.random() * 100)}`);
      return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
    }
  }
};
```

### 注册指令

第三步，将命令注册到扩展中。

```javascript
ext.cmdMap['seal'] = cmdSeal;
```

如果你想要给这个命令起一个别名，也就是增加一个触发词，可以这样写：

```javascript
ext.cmdMap['seal'] = cmdSeal; // 注册 .seal 指令
ext.cmdMap['海豹'] = cmdSeal; // 注册 .海豹 指令，等效于 .seal
```

完整的代码如下：

```javascript
// ==UserScript==
// @name         示例：编写一条自定义指令
// @author       木落
// @version      1.0.0
// @description  召唤一只海豹，可用.seal <名字> 命名
// @timestamp    1671368035
// 2022-12-18
// @license      Apache-2
// @homepageURL  https://github.com/sealdice/javascript
// ==/UserScript==

// 编写一条自定义指令
// 先将扩展模块创建出来，如果已创建就直接使用
let ext = seal.ext.find('test');
if (!ext) {
  ext = seal.ext.new('test', '木落', '1.0.0');
  seal.ext.register(ext);
}

// 创建指令 .seal
// 这个命令的功能为，显示「抓到一只海豹」的文案；
// 如果命令写 .seal ABC，那么文案中将海豹命名为「ABC」；
// 如果命令中没写名字，那么命名为默认值「氪豹」。
const cmdSeal = seal.ext.newCmdItemInfo();
cmdSeal.name = 'seal'; // 指令名字，可用中文
cmdSeal.help = '召唤一只海豹，可用 .seal <名字> 命名';

// 主函数，指令解析器会将指令信息解析，并储存在几个参数中
// ctx 主要是和当前环境以及用户相关的内容，如当前发指令用户，当前群组信息等
// msg 为原生态的指令内容，如指令文本，发送平台，发送时间等
// cmdArgs 为指令信息，会将用户发的信息进行分段，方便快速取用
cmdSeal.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
  // 获取第一个参数，例如 .seal A B C
  // 这里 cmdArgs.getArgN(1) 的结果即是 A，传参为 2 的话结果是 B
  let val = cmdArgs.getArgN(1);
  switch (val) {
    case 'help': {
      // 命令为 .seal help
      // 创建一个结果对象，并将 showHelp 标记为 true，这会自动给用户发送帮助
      const ret = seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
      ret.showHelp = true;
      return ret;
    }
    default: {
      // 命令为 .seal XXXX，取第一个参数为名字
      if (!val) val = '氪豹';
      // 进行回复，如果是群聊发送那么在群里回复，私聊发送则在私聊回复 (听起来是废话文学，但详细区别见暗骰例子)
      seal.replyToSender(ctx, msg, `你抓到一只海豹！取名为${val}\n它的逃跑意愿为${Math.ceil(Math.random() * 100)}`);
      return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
    }
  }
};

// 将命令注册到扩展中
ext.cmdMap['seal'] = cmdSeal;

// 无实际意义，用于消除编译报错
export {}
```

这就是最基本的模板了。

## 示例

### 生成随机数

可以使用以下函数生成随机整数：

```javascript
/**
 * 生成随机整数
 * @param min 最小值
 * @param max 最大值
 * @returns 位于 [min,max] 区间的随机整数
 */
function randomInt(min, max) {
  return Math.floor(Math.random() * (max - min + 1)) + min;
}
```

### 抽取牌堆

::: note 施工中……
:::

### 存取数据

相关的 API 是两个函数，`ExtInfo.storageSet(key, value)` 函数和 `ExtInfo.storageGet(key)`，一个存，一个取。

**关于 key：**

存储时需要指定 key，你可以设定为你的扩展的名字，也可以设定为其他的，注意不要和别的扩展的 key 重名就可以了。

就好比你在商场门口想要把随身物品存进暂存柜中，需要先找到个和别人不重复的柜子，避免放错地方或者取错东西。

**关于 value：**

存放的数据是字符串类型，且只能存一个，但如果想要存放更多的数据以及非字符串类型的数据怎么办？

答案是使用 `JSON.stringify()` 函数将存储了数据的 JS 对象转换为 [JSON](https://www.runoob.com/json/json-tutorial.html) 字符串，存储起来，需要取出的时候，再使用 `JSON.parse()` 函数将数据再转换为 JS 对象。。

### 示例代码：投喂插件

```javascript
// ==UserScript==
// @name         示例：存储数据
// @author       木落
// @version      1.0.0
// @description  投喂，格式 .投喂 <物品>
// @timestamp    1672423909
// 2022-12-31
// @license      Apache-2
// @homepageURL  https://github.com/sealdice/javascript
// ==/UserScript==

// 先将扩展模块创建出来，如果已创建就直接使用
let ext = seal.ext.find('test');
if (!ext) {
  ext = seal.ext.new('test', '木落', '1.0.0');
  seal.ext.register(ext);
}
const cmdFeed = seal.ext.newCmdItemInfo();
cmdFeed.name = '投喂';
cmdFeed.help = '投喂，格式：.投喂 <物品>\n.投喂 记录 // 查看记录';
cmdFeed.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
  let val = cmdArgs.getArgN(1);
  switch (val) {
    case 'help':
    case '': {
      // .投喂 help
      const ret = seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
      ret.showHelp = true;
      return ret;
    }
    case '列表':
    case '记录':
    case 'list': {
      const data = JSON.parse(ext.storageGet('feedInfo') || '{}');
      const lst = [];
      for (let [k, v] of Object.entries(data)) {
        lst.push(`- ${k}: 数量 ${v}`);
      }
      seal.replyToSender(ctx, msg, `投喂记录:\n${lst.join('\n')}`);
      return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
    }
    default: {
      const data = JSON.parse(ext.storageGet('feedInfo') || '{}');
      const name = val || '空气';
      if (data[name] === undefined) {
        data[name] = 0;
      }
      data[name] += 1;
      ext.storageSet('feedInfo', JSON.stringify(data));
      seal.replyToSender(ctx, msg, `你给海豹投喂了${name}，要爱护动物！`);
      return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
    }
  }
};
// 将命令注册到扩展中
ext.cmdMap['投喂'] = cmdFeed;
ext.cmdMap['feed'] = cmdFeed;
```

### 示例代码：群内安价收集

这是关于数据的增加、删除、查询等操作的实现示例（修改的话就是删除之后增加）

```javascript
// ==UserScript==
// @name         群内安价收集
// @author       憧憬少
// @version      1.0.0
// @description  在群内收集群友给出的安价选项，并掷骰得出结果
// @timestamp    1676386517
// 2023-02-14 22:55:17
// @license      MIT
// @homepageURL  https://github.com/ChangingSelf/sealdice-js-ext-anchor
// ==/UserScript==

(() => {
  // src/index.ts
  const HELP = `群内安价收集 (ak 是アンカー罗马字缩写)
注意 ak 后面有空格，“.ak”也可以换成“.安价”

.ak help // 查看帮助
.ak # 标题 // 新建一轮分歧并设标题
.ak + 选项 // 需要添加的选项的内容
.ak - 序号 // 需要移除的选项的序号
.ak ? // 列出目前所有选项
.ak = // 随机抽取 1 个选项并继续
.ak = n // 随机抽取 n 个选项并继续
`;
  const STORAGE_KEY = "anchor";
  const OPTION_NUM_PER_PAGE = 15; // 列出所有选项时，每页放多少个选项
  function akNew(ctx, msg, ext, title) {
    const data = {
      "title": title,
      "options": []
    };
    ext.storageSet(STORAGE_KEY, JSON.stringify(data));
    seal.replyToSender(ctx, msg, `已新建分歧:${title}`);
  }
  function akAdd(ctx, msg, ext, option) {
    const data = JSON.parse(ext.storageGet(STORAGE_KEY) || '{"title":"","options":[]}');
    data.options.push(option);
    seal.replyToSender(ctx, msg, `当前分歧:${data.title}
已添加第${data.options.length}个选项:${option}`);
    ext.storageSet(STORAGE_KEY, JSON.stringify(data));
  }
  function akDel(ctx, msg, ext, index) {
    const data = JSON.parse(ext.storageGet(STORAGE_KEY) || '{"title":"","options":[]}');
    const removed = data.options.splice(index - 1, 1)[0];
    seal.replyToSender(ctx, msg, `当前分歧:${data.title}
已移除第${index}个选项:${removed}`);
    ext.storageSet(STORAGE_KEY, JSON.stringify(data));
  }
  function akList(ctx, msg, ext) {
    const data = JSON.parse(ext.storageGet(STORAGE_KEY) || '{"title":"","options":[]}');
    if (data.options.length === 0) {
      seal.replyToSender(ctx, msg, `当前分歧:${data.title}
还没有任何选项呢`);
      return;
    }
    let optStr = "";
    let curPageRows = 0;
    data.options.forEach((value, index) => {
      optStr += `${index + 1}.${value}
`;
      ++curPageRows;
      if (curPageRows >= OPTION_NUM_PER_PAGE) {
        seal.replyToSender(ctx, msg, `当前分歧:${data.title}
${optStr}`);
        optStr = "";
        curPageRows = 0;
      }
    });
    if (curPageRows > 0) {
      seal.replyToSender(ctx, msg, `当前分歧:${data.title}
${optStr}`);
    }
  }
  function randomInt(min, max) {
    return Math.floor(Math.random() * (max - min + 1)) + min;
  }
  function akGet(ctx, msg, ext, num = 1) {
    const data = JSON.parse(ext.storageGet(STORAGE_KEY) || '{"title":"","options":[]}');
    if (data.options.length === 0) {
      seal.replyToSender(ctx, msg, `当前分歧:${data.title}
还没有任何选项呢`);
      return;
    }
    akList(ctx, msg, ext);
    let optStr = "";
    for (let i = 0; i < num; ++i) {
      const r = randomInt(1, data.options.length);
      const result = data.options.splice(r - 1, 1);
      optStr += `${i + 1}.${result}
`;
    }
    seal.replyToSender(ctx, msg, `结果是:
${optStr}`);
    ext.storageSet(STORAGE_KEY, JSON.stringify(data));
  }
  function main() {
    let ext = seal.ext.find("anchor");
    if (!ext) {
      ext = seal.ext.new("anchor", "憧憬少", "1.0.0");
      seal.ext.register(ext);
    }
    const cmdSeal = seal.ext.newCmdItemInfo();
    cmdSeal.name = "安价";
    cmdSeal.help = HELP;
    cmdSeal.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
      try {
        let val = cmdArgs.getArgN(1);
        switch (val) {
          case "#": {
            const title = cmdArgs.getArgN(2);
            akNew(ctx, msg, ext, title);
            return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
          }
          case "+": {
            const option = cmdArgs.getArgN(2);
            akAdd(ctx, msg, ext, option);
            return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
          }
          case "-": {
            const index = Number(cmdArgs.getArgN(2));
            akDel(ctx, msg, ext, index);
            return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
          }
          case "?":
          case "？": {
            akList(ctx, msg, ext);
            return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
          }
          case "=": {
            let num = 1;
            if (cmdArgs.args.length >= 2) {
              num = Number(cmdArgs.getArgN(2));
            }
            akGet(ctx, msg, ext, num);
            return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
          }
          case "help":
          default: {
            const ret = seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
            ret.showHelp = true;
            return ret;
          }
        }
      } catch (error) {
        seal.replyToSender(ctx, msg, error.Message);
        return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
      }
    };
    ext.cmdMap["安价"] = cmdSeal;
    ext.cmdMap["ak"] = cmdSeal;
  }
  main();
})();

```

### 数据处理模板

关于取出数据来修改的函数，可以参考如下代码：

```javascript
const STORAGE_KEY = "anchor"; // 将你的 key 抽出来单独作为一个常量，方便开发阶段修改（使用了之后就不要修改了）
//函数：添加选项
function akAdd(ctx, msg, ext, option) {
    //取出数据
    const data = JSON.parse(ext.storageGet(STORAGE_KEY) || '{"title":"","options":[]}');
    
    //处理数据
    data.options.push(option);
    
    //响应发送者
    seal.replyToSender(ctx, msg, `当前分歧:${data.title}\n已添加第${data.options.length}个选项:${option}`);
    
    //将处理完的数据写回去
    ext.storageSet(STORAGE_KEY, JSON.stringify(data));
}
```

### 读取玩家或群组数据

可以查看下文的 [API](#js-扩展-api)。

## 编写暗骰指令

如下：  

```javascript
// ==UserScript==
// @name         示例：编写暗骰指令
// @author       流溪
// @version      1.0.0
// @description  暗骰，格式.hide 原因
// @timestamp    1671540835
// 2022-12-20
// @license      Apache-2
// @homepageURL  https://github.com/sealdice/javascript
// ==/UserScript==
ext = seal.ext.find('hide');
if (!ext){
    ext = seal.ext.new('hide','流溪','0.0.1');
    seal.ext.register(ext);
}
const cmdHide = seal.ext.newCmdItemInfo;
cmdHide.name = 'hide';
cmdHide.help = '暗骰，使用 .hide 面数 暗骰';
cmdHide.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
    if (msg.messageType !== 'group'){
        seal.replyToSender(ctx, msg, '暗骰只能在群内触发');
        return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
    }
    function rd(x){
        // 这里写的时候有点不清醒了，感觉是对的，如果不对请拷打我
        return Math.round(Math.random() * (x - 1) + 1);
    }
    let x = cmdArgs.getArgN(1);
    if (x === 'help'){
        return seal.ext.newCmdExecuteResult(true).showhelp = true;
    } else if (isNaN(Number(x))){
        // 我知道这里有更好的判断是否为数字的方法但是我不会.jpg
        seal.replyToSender(ctx, msg, `骰子面数应是数字`);
        return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
    } else {
        // 这就是暗骰 api 哒！
        seal.replyPerson(ctx, msg, `你在群${msg.groupId}的掷骰结果为：${rd(x)}`);
        return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
    }
}
ext.cmdMap['hide'] = cmdHide;
```

可以看到使用`seal.replyPerson`做到暗骰的效果。

## 编写代骰指令

```javascript
// ==UserScript==
// @name         示例：编写代骰指令
// @author       木落
// @version      1.0.0
// @description  捕捉某人，格式.catch <@名字>
// @timestamp    1671540835
// 2022-12-20
// @license      Apache-2
// @homepageURL  https://github.com/sealdice/javascript
// ==/UserScript==

// 编写代骰指令
// 先将扩展模块创建出来，如果已创建就直接使用
let ext = seal.ext.find('test');
if (!ext) {
  ext = seal.ext.new('test', '木落', '1.0.0');
  seal.ext.register(ext);
}
// 创建指令 .catch
// 这个命令的功能为，显示“试图捕捉某人”，并给出成功率
// 如果命令写“.catch @张三”，那么就会试着捕捉张三
const cmdCatch = seal.ext.newCmdItemInfo();
cmdCatch.name = 'catch';
cmdCatch.help = '捕捉某人，格式.catch <@名字>';
// 对这个指令启用使用代骰功能，即@某人时，可获取对方的数据，以对方身份进行骰点
cmdCatch.allowDelegate = true;
cmdCatch.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
  // 获取对方数据，之后用 mctx 替代 ctx，mctx 下读出的数据即被代骰者的个人数据
  const mctx = seal.getCtxProxyFirst(ctx, msg);
  let val = cmdArgs.getArgN(1);
  switch (val) {
    case 'help': {
      // 命令为 .catch help
      const ret = seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
      ret.showHelp = true;
      return ret;
    }
    default: {
      const text = `正在试图捕捉${mctx.player.name}，成功率为${Math.ceil(Math.random() * 100)}%`;
      seal.replyToSender(mctx, msg, text);
      return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
    }
  }
};
// 将命令注册到扩展中
ext.cmdMap['catch'] = cmdCatch;

```

## 网络请求

主要使用 [Fetch API](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/API/Fetch_API) 进行网络请求，详细文档见链接。

```javascript
// 你可以使用 async/await 和 generator 来重写这段代码，欢迎 pr
// 访问网址
fetch('https://api-music.imsyy.top/cloudsearch?keywords=稻香').then((resp) => {
  // 在返回对象的基础上，将文本流作为 json 解析
  resp.json().then((data) => {
    // 打印解析出的数据
    console.log(JSON.stringify(data));
  });
});
```

套用这个模板，你可以写出很多调用 API 的简单扩展。

比如核心代码只有一行的「[随机猫猫图片](https://github.com/sealdice/javascript/blob/main/scripts/%E5%A8%B1%E4%B9%90%E5%90%91/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E7%8C%AB%E7%8C%AB%E5%9B%BE%E7%89%87.js)」扩展：

```javascript
seal.replyToSender(ctx, msg, `[CQ:image,file=https://thiscatdoesnotexist.com/,cache=0]`);
```

核心代码同样只有一行的「随机二次元图片」扩展：

```javascript
seal.replyToSender(ctx, msg, `[CQ:image,file=https://api.oick.cn/random/api.php?type=${val},cache=0]`);
```

当然，也有稍微复杂的，比如「[AI 骰娘](https://github.com/sealdice/javascript/blob/main/scripts/%E5%A8%B1%E4%B9%90%E5%90%91/dicemaid-ai.js)」扩展，但也没有太复杂，只是处理了一下发送者传过来的消息，再发送给网络 API，收到响应之后再回应发送者。

它的核心代码如下：

```javascript
const BID = ''; // 填入你的骰娘的大脑的 id
const KEY = ''; // 填入你的 key
/**
 * 给 AI 主脑发送消息并接收回复
 * @param ctx 主要是和当前环境以及用户相关的内容，如当前发指令用户，当前群组信息等
 * @param msg 为原生态的指令内容，如指令文本，发送平台，发送时间等
 * @param message 要发送给骰娘的具体消息
 */
function chatWithBot(ctx,msg,message) {
    fetch(`http://api.brainshop.ai/get?bid=${BID}&key=${KEY}&uid=${msg.sender.userId}&msg=${message}`).then(response => {
      if (!response.ok) {
        seal.replyToSender(ctx, msg, `抱歉，我连接不上主脑了。它传递过来的信息是：${response.status}`);
        return seal.ext.newCmdExecuteResult(false);
      } else {
        response.json().then(data => {
          seal.replyToSender(ctx, msg, data["cnt"]);
          return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
        });
        return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
      }
    });
}
```

## 自定义 COC 规则

```javascript
// ==UserScript==
// @name         示例：自定义 COC 规则
// @author       木落
// @version      1.0.0
// @description  自设规则，出 1 大成功，出 100 大失败。困难极难等保持原样
// @timestamp    1671886435
// 2022-12-24
// @license      Apache-2
// @homepageURL  https://github.com/sealdice/javascript
// ==/UserScript==

const rule = seal.coc.newRule();
rule.index = 20; // 自定义序号必须大于等于 20，代表可用.setcoc 20 切换
rule.key = '测试'; // 代表可用 .setcoc 测试 切换
rule.name = '自设规则'; // 已切换至规则文本 name: desc
rule.desc = '出 1 大成功\n出 100 大失败';
// d100 为出目，checkValue 为技能点数
rule.check = (ctx, d100, checkValue) => {
  let successRank = 0;
  const criticalSuccessValue = 1;
  const fumbleValue = 100;
  if (d100 <= checkValue) {
    successRank = 1;
  } else {
    successRank = -1;
  }
  // 成功判定
  if (successRank == 1) {
    // 区分大成功、困难成功、极难成功等
    if (d100 <= checkValue / 2) {
      //suffix = "成功(困难)"
      successRank = 2;
    }
    if (d100 <= checkValue / 5) {
      //suffix = "成功(极难)"
      successRank = 3;
    }
    if (d100 <= criticalSuccessValue) {
      //suffix = "大成功！"
      successRank = 4;
    }
  } else {
    if (d100 >= fumbleValue) {
      //suffix = "大失败！"
      successRank = -2;
    }
  }
  let ret = seal.coc.newRuleCheckResult();
  ret.successRank = successRank;
  ret.criticalSuccessValue = criticalSuccessValue;
  return ret;
};
// 注册规则
seal.coc.registerRule(rule);

```

## 补充：使用非指令关键词

> 你是否因为自定义回复能实现的功能有限而烦恼？你是否因为自定义回复的匹配方式不全而愤怒？你是否因为自定义回复只能调用图片 api 而感到焦头烂额？
>
> 不要紧张，我的朋友，试试非指令关键词，这会非常有用。

通常情况下，我们使用 `ext.onNotCommandReceived` 作为非指令关键词的标志；这限定了只有在未收到命令且未达成自定义回复时，海豹才会触发此流程。

一个完整的非指令关键词模板如下：

```javascript
// 必要流程，注册扩展，注意即使是非指令关键词也是依附于扩展的  
if (!seal.ext.find('xxx')){    
    ext = seal.ext.new('xxx','xxx','x.x.x');    
    seal.ext.register(ext); 
    // 这里其实是编写处理函数     
    ext.onNotCommandReceived = (ctx, msg) => {    
        let message = msg.message;  
        // 这里请自己处理要如何达成 message 的匹配条件，js 那么多的匹配方法，足够你玩出花来。  
        if(xxx){
          // 匹配到关键词了，要干什么？  
          xxx;
        }
    }
}
```

## 注册插件配置项

插件若要在 UI 中注册可供用户修改的配置项，需要在插件注册后调用 `seal.ext.registerXXXConfig()` 函数注册配置项。

`XXX` 为配置项的类型，目前支持 `string`、`int`、`float`、`bool`、`template`、`option` 六种类型。注意按照小驼峰命名法大写

同样的，插件也可以使用 `seal.ext.getXXXConfig()` 函数获取配置项的值。

你也可以直接使用 `seal.ext.getConfig()` 函数获取配置项的值，这个函数会返回一个 `ConfigItem` 对象，
包含了配置项的类型、值、默认值等信息。

`ConfigItem` 对象的类型定义如下，调用时请使用 `jsbind` 中的值作为 `key` 

```go
type ConfigItem struct {
	Key          string      `json:"key" jsbind:"key"`
	Type         string      `json:"type" jsbind:"type"`
	DefaultValue interface{} `json:"defaultValue" jsbind:"defaultValue"`
	Value        interface{} `json:"value,omitempty" jsbind:"value"`
	Option       interface{} `json:"option,omitempty" jsbind:"option"`
	Deprecated   bool        `json:"deprecated,omitempty" jsbind:"deprecated"`
}
```

::: tip 更原始的 API

`seal.ext.registerConfig()` 函数也是可以使用的，你需要自己通过 `seal.ext.newConfigItem()` 来获取一个新的 `ConfigItem` 对象。

在对你的 `ConfigItem` 对象进行修改后，再调用 `seal.ext.registerConfig()` 函数进行注册。

:::


### 示例代码：注册配置项

```js
// ==UserScript==
// @name         js-config-example
// @author       Szzrain
// @version      1.0.0
// @description  演示 js 配置项的用法
// @timestamp    1698636875
// @license      MIT
// ==/UserScript==

if (!seal.ext.find('js-config-example')) {
    const ext = seal.ext.new('js-config-example', 'SzzRain', '1.0.0');
    // 创建一个命令
    const cmdgetConfig = seal.ext.newCmdItemInfo();
    cmdgetConfig.name = 'getconfig';
    cmdgetConfig.help = '使用.getconfig <key> 来获取配置项，仅 master 可用';
    cmdgetConfig.allowDelegate = true;
    cmdgetConfig.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
        let val = cmdArgs.getArgN(1);
        switch (val) {
            case 'help': {
                const ret = seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
                ret.showHelp = true;
                return ret;
            }
            default: {
                if (ctx.privilegeLevel === 100) {
                    let config = seal.ext.getConfig(ext, val);
                    if (config) {
                        seal.replyToSender(ctx, msg, config.value);
                    }
                } else {
                    seal.replyToSender(ctx, msg, "你没有权限执行此命令");
                }
                return seal.ext.newCmdExecuteResult(true);
            }
        }
    }
    // 注册命令
    ext.cmdMap['getconfig'] = cmdgetConfig;

    // 注册扩展
    seal.ext.register(ext);

    // 注册配置项需在 ext 注册后进行
    // 通常来说，register 函数的参数为 ext, key, defaultValue
    seal.ext.registerStringConfig(ext,"testkey","testvalue");
    seal.ext.registerIntConfig(ext,"testkey2", 123);
    seal.ext.registerFloatConfig(ext,"testkey2", 123.456);
    seal.ext.registerBoolConfig(ext,"testkey3", true);
    seal.ext.registerTemplateConfig(ext,"testkey4", ["1","2","3","4"]);
    // 注册单选项函数的参数为 ext, key, defaultValue, options
    seal.ext.registerOptionConfig(ext, "testkey5", "1", ["1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8", "9", "10"]);
}
```

注册后的配置项会在 UI 中显示，可以在 UI 中修改配置项的值

![JS 配置项](./images/js-config-example.png)

## 使用 TS 模板

### clone 或下载项目

推荐的流程：

1. 在 [模板项目仓库](https://github.com/sealdice/sealdice-js-ext-template) 点击 Use this template 按钮，使用该模板在自己的 GitHub 上创建一个扩展的仓库，并设置为自己的扩展的名字；
2. `git clone` 到本地，进行开发。

如果你没有 GitHub 账号，也不会用 git：

1. 在 [模板项目仓库](https://github.com/sealdice/sealdice-js-ext-template) 点击 Code 按钮，在出现的浮窗中选择 Download ZIP，这样就会下载一个压缩包；
2. 解压后进行开发。

### 使用和编译

TS 插件代码需要编译为 js 文件才能被海豹核心加载。

开始使用模板工程时，需要先将所需依赖包安装好。在确认你所使用的包管理器后，在命令行使用如下命令：

::: tabs#npm

@tab npm

```bash
npm install
```

@tab pnpm

```bash
pnpm install
```

:::

当你写好了代码，需要将 ts 文件转换为 js 文件以便上传到海豹骰时，在命令行使用如下命令：

::: tabs#npm

@tab npm

```bash
npm run build
```

@tab pnpm

```bash
pnpm run build
```

:::

编译成功的 js 文件在 `dist` 目录下，默认的名字是 `sealdce-js-ext.js`。

### 补全信息

当插件开发完成后（或者开始开发时），你还需要修改几处地方：

- `header.txt`：这个文件是你插件的描述信息；
- `tools/build-config.js`：最开头一行 `var filename = 'sealdce-js-ext.js';` 改成你中意的名字，注意不要与现有的重名。

### 目录结构

只列出其中主要的一些文件

- `src`
  - `index.ts`：你的扩展的代码就写在这个文件里。
- `tools`
  - `build-config`：一些编译的配置，影响 `index.ts` 编译成 js 文件的方式；
  - `build.js`：在命令 `npm run build` 执行时所运行的脚本，用于读取 `build-config` 并按照配置进行编译。
- `types`
  - `seal.d.ts`：类型文件，海豹核心提供的扩展 API。
- `header.txt`：扩展头信息，会在编译时自动加到目标文件头部；
- `package.json`：命令 `npm install` 时就在安装这个文件里面所指示的依赖包；
- `tsconfig.json`：typescript 的配置。

## JS 扩展 API

> 这里只是粗略的整理，具体请看 [jsvm 源码](https://github.com/sealdice/sealdice-core/blob/master/dice/dice_jsvm.go)。

按类别整理。

> 其中 ctx 为信息的 MsgContext，msg 为信息的 Message，一般会在定义指令函数时就声明，如：

```javascript
cmd.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
    someFunction;
} 
```

下面是 api 的说明（完全了吧......应该？）：

```javascript
//被注释掉的 api 是可以提供的，但是在源码中被注释。  
//seal.setVarInt(ctx, `$XXX`, valueToSet) //`$XXX`即 rollvm（初阶豹语）中的变量，其会将$XXX 的值设定为 int 类型的 valueToSet。  
//seal.setVarStr(ctx, `$XXX`, valueToSet) //同上，区别是设定的为 str 类型的 valueToSet。  
seal.replyGroup(ctx, msg, something) //向收到指令的群中发送 something。  
seal.replyPerson(ctx, msg, something) //顾名思义，类似暗骰，向指令触发者（若为好友）私信 something。  
seal.replyToSender(ctx, msg, something) //同上，区别是群内收到就群内发送，私聊收到就私聊发送。  
seal.memberBan(ctx, groupID, userID, dur) //将指定群的指定用户封禁指定时间 (似乎只实现了 walleq 协议？)
seal.memberKick(ctx, groupID, userID)  //将指定群的指定用户踢出 (似乎也只实现了 walleq 协议？)
seal.format(ctx, something) //将 something 经过一层 rollvm 转译并返回，注意需要配合 replyToSender 才能发送给触发者！  
seal.formatTmpl(ctx, something) //调用自定义文案 something  
seal.getCtxProxyFirst(ctx, cmdArgs)  //获取被 at 的第一个人，等价于 getCtxProxyAtPos(ctx, 0)  
seal.vars.intGet(ctx, `$XXX`) //返回一个数组，其为 `[int 类型的触发者的该变量的值，bool]` 当 strGet 一个 int 或 intGet 一个 str 时 bool 为 false，若一切正常则为 true。（之所以会有这么奇怪的说法是因为 rollvm 的「个人变量」机制）。  
seal.vars.intSet(ctx, `$XXX`, valueToSet) //`$XXX` 即 rollvm（初阶豹语）中的变量，其会将 $XXX 的值设定为 int 类型的 valueToSet。  
seal.vars.strGet(ctx, `$XXX`) //返回一个数组，其为 `[str 类型的触发者的该变量的值，bool]`（之所以会有这么奇怪的说法是因为 rollvm 的「个人变量」机制），当 strGet 一个 int 或 intGet 一个 str 时 bool 为 false，如果一切正常则为 true。  
seal.vars.strSet(ctx, `$XXX`, valueToSet) //`$XXX` 即 rollvm（初阶豹语）中的变量，其会将 $XXX 的值设定为 str 类型的 valueToSet。  
//seal.vars.varSet(ctx, `$XXX`, valueToSet) //可能是根据数据类型自动推断 int 或 str？
//seal.vars.varGet(ctx, `$XXX`) //同上
seal.ext.newCmdItemInfo() //用来定义新的指令；没有参数，个人觉得可以视其为类（class）。  
seal.ext.newCmdExecuteResult(bool) //用于判断指令执行结果，true 为成功，false 为失败。  
seal.ext.new(extName, extAuthor, Version) //用于建立一个名为 extName，作者为 extAuthor，版本为 Version 的扩展。注意，extName，extAuthor 和 Version 均为字符串。  
seal.ext.find(extName) //用于查找名为 extname 的扩展，若存在则返回 true，否则返回 false。  
seal.ext.register(newExt) //将扩展 newExt 注册到系统中。注意 newExt 是 seal.ext.new 的返回值，将 register 视为 seal.ext.new() 是错误的。  
seal.coc.newRule() //用来创建自定义 coc 规则，github.com/sealdice/javascript/examples 中已有详细例子，不多赘述。  
seal.coc.newRuleCheckResult() //同上，不多赘述。  
seal.coc.registerRule(rule) //同上，不多赘述。  
seal.deck.draw(ctx, deckname, isShuffle) //他会返回一个抽取牌堆的结果。这里有些复杂：deckname 为需要抽取的牌堆名，而 isShuffle 则是一个布尔值，它决定是否放回抽取；false 为放回，true 为不放回。  
seal.deck.reload() //重新加载牌堆。  
//下面是 1.2 新增 api  
seal.newMessage() //返回一个空白的 Message 对象，结构与收到消息的 msg 相同
seal.createTempCtx(endpoint, msg) // 制作一个 ctx, 需要 msg.MessageType 和 msg.Sender.UserId
seal.applyPlayerGroupCardByTemplate(ctx, tmpl) // 设定当前 ctx 玩家的自动名片格式
seal.gameSystem.newTemplate(string) //从 json 解析新的游戏规则。  
seal.gameSystem.newTemplateByYaml(string) //从 yaml 解析新的游戏规则。 
seal.getCtxProxyAtPos(ctx, pos) //获取第 pos 个被 at 的人，pos 从 0 开始计数 
seal.atob(base64String) //返回被解码的 base64 编码  
seal.btoa(string) //将 string 编码为 base64 并返回
```

### 部分 api 使用示例

::: note 

声明和注册扩展的代码部分已省略。

:::

#### `replyGroup` `replyPerson` `replyToSender`

```javascript
//在私聊触发 replyGroup 不会回复
seal.replyGroup(ctx, msg, 'something'); //触发者会收到"something"的回复
seal.replyPerson(ctx, msg, 'something'); //触发者会收到"something"的私聊回复
seal.replyToSender(ctx, msg, 'something'); //触发者会收到"something"的回复
```

#### `memberBan` `memberKick`

> 是否保留待议

```javascript
//注意这些似乎只能在 WQ 协议上实现;
seal.memberBan(ctx, groupID, userID, dur) //将群为 groupID，userid 为 userID 的人封禁 dur（单位未知）
seal.memberKick(ctx, groupID, userID) //将群为 groupID，userid 为 userID 的人踢出那个群
```

#### `format` `formatTmpl`

```javascript
//注意 format 不会自动 reply，而是 return，所以请套一层 reply
seal.replyToSender(ctx, msg, seal.format(`{$t玩家}的人品为：{$t人品}`))
//{$t人品} 是一个 rollvm 变量，其值等于 .jrrp 出的数值
//回复：
//群主的人品为：87
seal.replyToSender(ctx, msg, seal.formatTmpl(unknown))
//这里等大佬来了再研究
```

#### `getCtxProxyFirst` `getCtxProxyAtPos`

```javascript
cmd.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
    let ctxFirst = seal.getCtxProxyFirst(ctx, cmdArgs)
    seal.replyToSender(ctx, msg, ctxFirst.player,name)
}
ext.cmdMap['test'] = cmd
//输入：.test @A @B
//返回：A 的名称。这里其实获取的是 A 玩家的 ctx，具体见 ctx 数据结构。
cmd.solve = (ctx, msg, cmdArgs) => {
    let ctx3 = seal.getCtxProxyAtPos(ctx, 3)
    seal.replyToSender(ctx, msg, ctx3.player,name)
}
ext.cmdMap['test'] = cmd
//输入：.test @A @B @C
//返回：C（第三个被@的人）的名称。这里其实获取的是 C 玩家的 ctx，具体见 ctx 数据结构。
```

#### `vars`

```javascript
// 要看懂这里你可能需要学习一下初阶豹语
seal.vars.intSet(ctx, `$m今日打卡次数`, 8) //将触发者的该个人变量设置为 8
seal.vars.intGet(ctx, `$m今日打卡次数`) //返回 [8,true]
seal.vars.strSet(ctx, `$g群友经典语录`, `我要 Git Blame 一下看看是谁写的`) //将群内的该群组变量设置为“我要 Git Blame 一下看看是谁写的”
seal.vars.strGet(ctx, `$g群友经典语录`) //返回 ["我要 Git Blame 一下看看是谁写的",true]
```

#### `ext`

```javascript
//用于注册扩展和定义指令的 api，已有详细示例，不多赘述
```

#### `coc`

```javascript
//用于创建 coc 村规的 api，已有详细示例，不多赘述
```

#### `deck`

```javascript
seal.deck.draw(ctx, `煤气灯`, false) //返回 放回抽取牌堆“煤气灯”的结果
seal.deck.draw(ctx, `煤气灯`, true) //返回 不放回抽取牌堆“煤气灯”的结果
seal.deck.reload() //重新加载牌堆
```

#### 自定义 TRPG 规则相关

```javascript
//这里实在不知道如何举例了
seal.gameSystem.newTemplate(string) //从 json 解析新的游戏规则。  
seal.gameSystem.newTemplateByYaml(string) //从 yaml 解析新的游戏规则。
seal.applyPlayerGroupCardByTemplate(ctx, tmpl) // 设定当前 ctx 玩家的自动名片格式
```

#### 其他

```javascript
seal.newMessage() //返回一个空白的 Message 对象，结构与收到消息的 msg 相同
seal.createTempCtx(endpoint, msg) // 制作一个 ctx, 需要 msg.MessageType 和 msg.Sender.UserId
seal.atob(base64String) //返回被解码的 base64 编码  
seal.btoa(string) //将 string 编码为 base64 并返回
seal.getEndPoints() //返回骰子（应该？）的 EndPoints
seal.getVersion() //返回一个 map，键值为 version 和 versionCode
```

### `ctx` 的内容

```javascript
//在 github.com/sealdice/javascript/examples_ts/seal.d.ts 中有完整内容
// 成员
ctx.group // 当前群信息 (对象)
ctx.player // 当前玩家数据 (对象)
ctx.endPoint // 接入点数据 (对象)
// 以上三个对象内容暂略
ctx.isCurGroupBotOn // bool 
ctx.isPrivate // bool 是否私聊
ctx.privilegeLevel // int 权限等级：40 邀请者、50 管理、60 群主、70 信任、100 master
ctx.delegateText // string 代骰附加文本
// 方法 (太长，懒.)
chBindCur
chBindCurGet
chBindGet
chBindGetList
chExists
chGet
chLoad
chNew
chUnbind
chUnbindCur
chVarsClear
chVarsGet
chVarsNumGet
chVarsUpdateTime
loadGroupVars
loadPlayerGlobalVars
loadPlayerGroupVars,notice
```

#### `ctx.group` 的内容

```javascript
// 成员
active
groupId
guildId
groupName
cocRuleIndex
logCurName
logOn
recentDiceSendTime
showGroupWelcome
groupWelcomeMessage
enteredTime
inviteUserId
// 方法
extActive
extClear
extGetActive
extInactive
extInactiveByName
getCharTemplate
isActive
playerGet
```

#### `ctx.player` 的内容

```javascript
// 成员
name
userId
lastCommandTime
autoSetNameTemplate
// 方法
getValueNameByAlias
```

#### `ctx.endPoint` 的内容

```javascript
// 成员
baseInfo
id
nickname
state
userId
groupNum
cmdExecutedNum
cmdExecutedLastTime
onlineTotalTime
platform
enable
// 方法
adapterSetup
refreshGroupNum
setEnable
unmarshalYAML
```

### `msg` 的内容

```javascript
// 成员
msg.time // int64 发送时间
msg.messageType // string group 群聊 private 私聊
msg.groupId // string 如果是群聊，群号
msg.guildId // string 服务器群组号，会在 discord,kook,dodo 等平台见到
msg.sender // 发送者信息 (对象)
    sender.nickname
    sender.userId
msg.message
msg.rawId // 原始信息 ID, 用于撤回等
msg.platform // 平台
// 方法
// (似乎目前没有？)
```

### `cmdArgs` 的内容

```javascript
// 成员
.command // string
.args // []string
.kwargs // []Kwarg
.at // []AtInfo
.rawArgs // string
.amIBeMentioned // bool (为何要加一个 Be?)
.cleanArgs // string 一种格式化后的参数，也就是中间所有分隔符都用一个空格替代
.specialExecuteTimes // 特殊的执行次数，对应 3# 这种
// 方法
.isArgEqual(n, ss...) // 返回 bool, 检查第 n 个参数是否在 ss 中
.eatPrefixWith(ss...) // 似乎是从 cleanArgs 中去除 ss 中第一个匹配的前缀
.chopPrefixToArgsWith(ss...) // 不懂
.getArgN(n) // -> string
.getKwarg(str) // -> Kwarg 如果有名为 str 的 flag，返回对象，否则返回 null/undefined(不确定)
.getRestArgsFrom(n) // -> string 获取从第 n 个参数之后的所有参数，用空格拼接成一个字符串
```
